Josep Pihkwa sai Koggokonnakohto ette kutsutud ja temma käest küssitud mikspärrast temma ei olle omma maggasi wõlga ärra maksnud 24 karniz Odre ja 3 Tschetwerti 18 1/2 karnitsad kaero.
Josep Pihkwa räkis et kui temma Lellese asseme pealt lahti sanud siis temmale se wõlg jänud ja et temma omma pojadelle jaggu annud pallub temma et pojad sedda wõlga aitaksid ärra maksta
Jaan Pihkwa essimenne poeg räkis et issa temale muud jaggu ei olle annud kui üks lehm üks harg ja üks mulligas ja on temma jo 11 Aastad issast lahhus.
Teine poeg Karel Pihkwa räkis et temma isso käest muud jaggu ei olle sanud 1 lehm 1 härg ja 1 Mullikas ning et temma ka 11 Aastad issast jo lahhus
Kolmas poeg Mihkel Pihkwa räkis et temma ei olle issa käest ühtegi jaggo saanud ja et temma ka issast jo 5 Aastad lahhus.
Mõistus.
Et need kaks Josep Pihkwa poega Jaan ja Karel issa käest jaggu sanud ja et noorem poeg Mihkel kes küll jaggu ei olle sanud agga omma issast koeruse pärrast arra lähnud ja issada weikeste lastega abbita ja wõlgade sisse jänud mõistab Koggokonnakohhus et pojad peawad omma issa wõlga maksta aitama nenda et se issa ja kolme poja peale saab pantud ja iggaüks 6 karnitsad Odre ja 52 1/2 karnitsad kaero peawad maksma
Maddis Tamm XXX
Josep Reisenpuk XXX
Josep Kallaus XXX
